「輿論戰」會唔會有可能有更多大陸公安，假記者，港警混入人群

似乎對方已經品嘗到放臥底搞破壞其實成本好低，如果話之前咁做仲要遮遮掩掩，如今好似已經冇咩所謂咁。不可避免的開闢新的戰場--輿論戰。打輿論戰本質上喺佔領道德制高點以拉攏民意，而這場戰役是不對等的，將會打得比較辛苦。

派臥底既收益
1. 多開闢一個戰場會轉移注意力，分散力量去應付。消耗內部資源如時間資源，討論空間資源。已經從一開始反送中，到追責警察使用暴力，再到抓臥底「攻」
2. 若未暴露身份，以示威者名義做不必要的激進行為，教唆勇武派跟進。製造暴力事件抹黑這場運動（對方初衷）。「攻」
3. 發展到現在，對方已經搵到身份暴露後在自己退出戰場之前能施放的最後一擊：在被質疑身份後，傳媒錄影機抵達前不斷叫囂，故意激化情緒，希望有因憤怒而失控的人做出攻擊自己的行為。傳媒到場後扮可憐示弱博取同情。「防」
4. 俾你知道有混入人群的公安，製造群體內部猜疑，從內部瓦解人群。例如一路都話唔割席勇武，但真正發生勇武行為的時候，需要臨場反應的時候可能會質疑勇武喺自己友定對方安插的臥底。引起內訌猜疑，消耗互相的信任度。如果勇武動手俾人拉住，勇武要證明自己不是臥底需要時間，亦需要分配人手驗明其身份。「攻」
5. 利用新聞媒體報道偏好新鮮性的特質：新聞傳媒人手有限不可能面面俱到，看新聞的人亦有對新鮮事的心理偏好。警察、公安、臥底受傷，身份曝光都易過示威者受傷吸引的關注。示威者受傷似乎已經常態化，關注度同感觀衝擊力有減弱趨勢「攻」
6. 歡迎補充......

為什麼需要打贏輿論戰
1. 運動本質上喺對抗暴政，明面上喺港府林鄭，實際上大家都知道喺背後既中共黨中央。香港以一城之力要從大陸政權手中要回當初承諾的權力，實力懸殊極大。之所以能夠一戰喺因為有世界上大家共享民主自由價值認同的人在背後支持。若輿論輸佐，即使有心支持，亦會難做。比如要表達支持，但若出現群體內使用私刑，或者被製造出使用私刑的假象（what happened doesn't matter, what people believe matter，環球時報記者周圍其實有好多人吼唔好打，唔好射，但親中媒體又點會報道。微信上既報道直接聲都去埋，用gif圖了事），使得聲援香港的聲音打折或者摻雜。
2. 輿論導向亦會讓警方具體執法的時候認為自己更有正義性，為將來可能有的更激烈的行動在自己內心的行為認可上鋪路，造成更多最前線手足更多更嚴重的受傷流血。
3. 失去道德高地會極大損傷6月以來的正義性，為可能的全面鎮壓製造輿論基礎。若如此，唔理幾大訴求都不再需要回應。

為何為不對等戰役
暴力與受傷的輿論成本，之前已經提到過。10個示威者受傷引起的關注可能比唔到一個差佬或臥底受傷引起的關注度高。示威者不斷受傷似乎已經常態化，見到示威者受傷的對內心新鮮感的刺激。同理警方使用暴力與示威者使用暴力亦如此：警方使用暴力輿論成本低，大家黑警罵得多了心理上認同警察喺黑警咁對其過激的暴力行為就見怪不怪。
輿論機器，對方有資金有媒體有防火墻，操縱起來得心應手。操控輿論本身就係大陸的日常生活，打輿論戰每日都有練兵既機會。而普通香港市民平時點會有尼方面既訓練。那一句在媒體前的”我支持香港警察，你們可以動手了“ 足見對方的在輿論戰的單兵實力。
要保持道德高地，需要對自己有極高的道德要求，一點錯誤就好易被十倍百倍咁放大。

如何打（個人愚見）
群體需自省勇武，尤其喺針對人身攻擊，若要使用需要理性使用，即什麼時候，次數多少，程度等等。不是割席勇武，勇武其實起著一個非常關鍵的作用是群體情緒的解壓閥。唔喺個個都有勇氣喺最前線既，但見到前線有人出頭可以舒緩自己的情緒，如此得以保持群體的理性。只不過當下勇武的成本越來越高，需要重新審視。勇武亦希望盡量喺理性的情況下而非情緒左右的情況下勇武（要做到會好困難，好難）。
輔助媒體取證，能夠有視頻拍到臥底搞破壞的證據比如國內公安臥底提供磚頭，教唆人啶磚甚至自己親自上陣之後發現此人喺國內公安。一定相當有趣
考慮下是否自發成立糾察隊，對糾察隊人員有更高的理性要求，以及有能讓群體公認的辨識特征。糾察隊被群體監督，有行動共識，亦要防止臥底打入糾察隊。
保持一個理性的聲音不要忘記初衷而令到行動目的偏移。譬如喺機場既活動喺向世界宣傳香港究竟發生咩事而非阻礙遊客通行。行動偏離理性狀態下制定的初衷會俾對方抓到機會反擊，例如對方媒體此刻亦不遺餘力咁利用外國勢力，拍d不明就裡既外國遊客抱怨既片，或者斷章取義既報道去煽動輿論。
更長遠既行動是保持運動的可持續性。林鄭不下台，但可以限制佢。保持對政府的壓力，對初衷五大訴求的積極性，唔好俾對方分散太多注意力，直至區議會選舉，立法會選舉。爭取在立法會既否決權。林鄭下台（可能以身體不適的方式，可能拖滿任期），經次一役令下任特首即使喺中央指派，但都不能一意孤行不考慮民意。

--2018年8月15日寫於冷氣房

體制內李一平 公佈北京3點惡毒策劃 勇武派人士必睇